{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016636",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0019141",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무안 용월리의 백로  왜가리 번식지\n\n(務安 龍月里의 白鷺  왜가리 繁殖地)"
    },
    "text": "務安龍月里のシラサギ及びアオサギの繁殖地 （務安龍月里の白鷺およびアオサギの地） (무안 용월리의 백로  왜가리 번식지 (務安 龍月里의 白鷺  왜가리 繁殖地))\\n\n全羅南道務安郡務安邑龍月里には、シラサギとアオサギの繁殖地があります。この場所は1968年に特別保護区に指定されました。面積は34,360㎡です。この地域には、溶岩貯水池の西南側堤防に80〜90年生の黒松が20本以上あります。また、桑の木の古木が3本あります。しかし、1968年まではこの黒松で中大白鷺が繁殖していました。貯水池の中心部の島には、アオサギの古木が1本あります。また、約100年生のアオサギも数本存在します。1968年まで、この地域ではアオサギの繁殖が行われていました。貯水池から田んぼを渡って約1km離れた東北側の山の赤松林は、中大白鷺が営巣を離れて休息や憩いをする場所として利用されています。1968年の時点で、アオサギは200羽、中大白鷺は400羽、合計で600羽生息していると推計されました。しかし、1973年5月8日の調査によると、龍月貯水池には繁殖している鳥がいただけで、貯水池の中心部には40〜50年生まれのアオサギが10羽のみ生息していました。また、中大白鷺約200羽と黄鷺2羽の計212羽が確認されました。さらに、営巣を離れた中大白鷺の子供約50羽は、東北側の赤松林を休息や寝床として利用していました。1967年には、アオサギ37羽と中大白鷺96羽の合計151羽が観測されました。さらに、1968年にはアオサギ1羽と中大白鷺17羽が確認されました。この観察の結果、1967年6月27日に防潮した中大白鷺の幼鳥が、1968年2月25日にフィリピンルソン島イザベラで越冬中に指輪が回収されるという事例がありました。これにより、韓国で繁殖した鳥がフィリピンで越冬することが判明しました。この希少な鳥は、1967年に特別保護鳥に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "務安龍月里にはどんな鳥が生息していますか？",
            "answer": "務安龍月里には、シラサギとアオサギが生息しています。"
        },
        {
            "question": "務安龍月里の特別保護区に指定された年はいつですか？",
            "answer": "務安龍月里の特別保護区には1968年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "務安龍月里の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "務安龍月里の面積は34,360㎡です。"
        },
        {
            "question": "黒松は何本ほどありますか？",
            "answer": "務安龍月里の溶岩貯水池の西南側堤防には、80〜90年生の黒松が20本以上あります。"
        },
        {
            "question": "アオサギの古木は何本ありますか？",
            "answer": "務安龍月里の貯水池の中心部の島には、アオサギの古木が1本あります。"
        },
        {
            "question": "1968年まではどのような鳥が務安龍月里で繁殖していたのですか？",
            "answer": "1968年までは、務安龍月里では黒松で中大白鷺とアオサギが繁殖していました。"
        },
        {
            "question": "どのような役割を果たしている赤松林ですか？",
            "answer": "務安龍月里の貯水池から田んぼを渡って約1km離れた東北側の山の赤松林は、中大白鷺が営巣を離れて休息や憩いをする場所として利用されています。"
        },
        {
            "question": "1973年の調査ではどのような結果が得られましたか？",
            "answer": "1973年の調査では、龍月貯水池には繁殖している鳥がいただけで、貯水池の中心部には40〜50年生まれのアオサギが10羽のみ生息していました。また、中大白鷺約200羽と黄鷺2羽の計212羽が確認されました。"
        },
        {
            "question": "中大白鷺の幼鳥がフィリピンで越冬することが判明しましたか？",
            "answer": "はい、1967年6月27日に防潮した中大白鷺の幼鳥が、1968年2月25日にフィリピンルソン島イザベラで越冬中に指輪が回収されるという事例がありました。"
        },
        {
            "question": "何羽の鳥が観測されたことがありますか？",
            "answer": "1967年にはアオサギ37羽と中大白鷺96羽の合計151羽が観測され、1968年にはアオサギ1羽と中大白鷺17羽が確認されました。"
        },
        {
            "question": "この希少な鳥は何羽生息していると推計されましたか？",
            "answer": "1968年の時点で、アオサギは200羽、中大白鷺は400羽、合計で600羽生息していると推計されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 602,
        "QA": 581
    }
}